# อธิบายเหตุผลทำไมไม่ทำให้มือถือของตัวเองกันน้ำXiaomi #
ในการแถลงข่าวของนั้นผู้ก่อตั้งได้อธิบายว่าทำไมทางบริษัทจึงไม่ทำให้มือถือของตัวเองกันน้ำเนื่องจากมีผู้ใช้หลายคนที่เรียกร้องให้ปล่อยฟีเจอร์นี้มาอย่างน้อยรุ่นเรือธงก็ยังดีอธิบายว่าข้อแรกการทำให้อุปกรณ์กันน้ำจะทำให้อุปกรณ์เสื่อมโทรมได้ง่าย
แม้ว่าตัวอุปกรณ์จะเกิดความเสียหายเพียงเล็กน้อยเท่านั้นข้อสองการมีฟีเจอร์กันน้ำค่าใช้จ่ายในการผลิตของสินค้าจะเพิ่มขึ้นอีกทั้งนี้เขาบอกว่าถ้าผู้ใช้ยอมจ่ายเพิ่มขึ้นอีกของราคามือถือในปัจจุบันก็อาจจะพิจารณาทำมือถือกันน้ำในอนาคตที่มา
Xiaomi Lei Jun Xiaomi Lei Jun Xiaomi PLAYfuldroid 